<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>localizator@notes</title><link href="http://localizator.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.feedburner.com/feeds/tags/debian.atom.xml" rel="self"></link><id>http://localizator.github.io/</id><updated>2013-04-28T09:30:00+03:00</updated><entry><title>Другий реліз-кандидат інсталятора Debian 7.0</title><link href="http://localizator.github.io/2013-04-28/debian-installer-7-0-rc2/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-28T09:30:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-04-28:2013-04-28/debian-installer-7-0-rc2/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/localizatorua/8692289119/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Debian" src="http://farm9.staticflickr.com/8536/8692289119_fbc2cb8154.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://lists.debian.org/debian-devel-announce/2013/04/msg00011.html"&gt;Представлений&lt;/a&gt; другий, фінальний, кандидат в релізи &lt;a href="http://www.debian.org/devel/debian-installer"&gt;програми встановлення&lt;/a&gt; Debian GNU/Linux для прийдешнього випуску "Wheezy" (7.0). В даний час в Wheezy всі блокуючі реліз помилки усунуті, вихід нової версії очікується 4 або 5 травня.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Основні зміни, у порівнянні з першим кандидатом в релізи інсталятора Debian 7.0:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;З ядра 3.4.37 портовано підсистеми drm і agp, що дозволило включити більш сучасні графічні драйвери intel, nouveau і radeon;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У gdm3 реалізована базова підтримка екранного рідера Orca;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Усунені проблеми з роботою текстового інсталятора;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Порція поліпшень в роботі мережевого конфігуратора netcfg. Наприклад, активована одночасне встановлення пакетів iw і wireless-tools;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Підготовлений образ для завантаження по мережі для armhf-архітектури vexpress, використовуваної емулятором QEMU;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У пакет input-modules доданий модуль hid-topseed, а також драйвери для клавіатур і мишей з інтерфейсом USB hid-a4tech, hid-cypress, hid-ezkey, hid-kensington, hid-keytouch, hid-kye, hid-multitouch, hid -ortek, hid-primax, hid-quanta, hid-samsung, hid-speedlink;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;До складу пакету initramfs-tools включена серія додаткових HUD-драйверів, таким чином всі доступні в інсталяторі драйвери пристроїв введення будуть в наявності і у встановленій системі;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Покращене встановлення на системи з EFI, проте ще спостерігаються проблеми із завантаженням в режимі UEFI на деяких системах;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DRM_PSB замінений на DRM_GMA500, DRM_GMA600, DRM_GMA3600 і DRM_MEDFIELD;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У модулі ata_piix включена підтримка госетвих систем MS Virtual PC;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Доданий новий драйвер alx для пристроїв на базі чіпів Atheros AR8161 і AR8162;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;З ядра 3.7 перенесений драйвер iguanair (Iguanaworks USB IR Transceiver);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У модуль rt2800 додана підтримка чіпсетів RT5390R.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="debian"></category><category term="linux"></category><category term="wheezy"></category><category term="installer"></category></entry></feed>