<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>localizator@notes</title><link href="http://localizator.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.feedburner.com/feeds/tags/firefox.atom.xml" rel="self"></link><id>http://localizator.github.io/</id><updated>2013-06-30T12:30:00+03:00</updated><entry><title>Мігрував з Google Chrome на Mozilla Firefox</title><link href="http://localizator.github.io/2013-06-30/migrated-from-chrome-to-firefox/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-30T12:30:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-06-30:2013-06-30/migrated-from-chrome-to-firefox/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Greasemonkey це крута штука без якої в firefox жити не так прикольно, можна виконувати різні js-скрипти для автоматизації різних дій, кароче тут лише фантазія http://goo.gl/Sb67z.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далі раджу Adblock Plus, куди без нього http://goo.gl/Cppgh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хто користується сервісом нотаток Evernote, раджу встановити додаток Evernote Web Clipper http://goo.gl/2EyRh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сервіси Google&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gmail Notifier, привик в chrome отримувати сповіщення про нові листи, тому і в firefox найшов подібне рішення http://goo.gl/Fdouh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так як я мігрував з Google Reader на Feedly, тому встановив відповідний додаток для Feedly http://goo.gl/fRGmk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Музика / Відео&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Easy YouTube Video Downloader, кому тре швидко завантажити відео з ютюба він тут як тут стане у пригоді http://goo.gl/mQnYk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Часто слухаю музику Вконтакті, інколи кортить завантажити ту чи іншу пісню, для таких випадків ідеально підійде додаток VKontakte.ru Downloader http://goo.gl/GyoqQ, все просто і зручно!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Також корисним додатком для користувачів Вконтакті стане VK Music Playlist Download http://goo.gl/SrUDQ, він дозволяє зберегти плейлист ваших аудіозаписів, дуже зручно, можна слухати свої записи не заходячи в контакти, просто відкривши плейлист в будь якому програвачі :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стиль:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для тих хто звик як і я до вигляду chrome раджу в першу чергу встановити додаток FXChrome http://goo.gl/ADkSW, після чого firefox буде виглядати аналогічно chrome.&lt;/p&gt;</summary><category term="google"></category><category term="chrome"></category><category term="firefox"></category></entry></feed>