<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>localizator@notes</title><link href="http://localizator.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.feedburner.com/feeds/tags/twitter.atom.xml" rel="self"></link><id>http://localizator.github.io/</id><updated>2013-09-13T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Twitter 5.0 beta для Android з абсолютно новим інтерфейсом</title><link href="http://localizator.github.io/2013-09-13/twitter-5-0-beta/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-13T00:00:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-09-13:2013-09-13/twitter-5-0-beta/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Тестерам стала доступна бета-версія наступної мажорної гілки офіційного клієнта Twitter для Android. Судячи з усього, в п'ятій версії свого додатку у Twitter вирішили взагалі закреслити той інтерфейс, який вони вилизували останні роки, і почати все з чистого аркуша.
&lt;!-- more --&gt;
Найбільшою зміною є переосмислення інтерфейсу в стилі Holo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Замість старих трьох вкладок тепер доступні наступні: Home, Notifications, Messages, Activity, Trending, Find people і Me. Між вкладками можна перемикатися свайпами або тапами по навігаційній панелі.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="/static/images/2013/09/Screenshot_2013-09-13-01-32-51.png" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="/static/images/2013/09/Screenshot_2013-09-13-01-33-02.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У самій стрічці стало доступно попередній перегляд зображень і відео. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зліва виїжджає додаткова панель. Тут можна відсортувати вкладки в зручному порядку, переключитися між акаунтами і дістатися до налаштувань. Налаштування майже не змінилися. Але уважне око зачепиться за два нових пункти. Перший - галочка включення превю зображень і відео в стрічці. Другий - пункт «Безпека» у налаштуваннях облікового запису. Тут можна активувати можливість захистити свій аккаунт прив'язкою до даного пристрою.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="/static/images/2013/09/Screenshot_2013-09-13-18-11-14.png" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="/static/images/2013/09/Screenshot_2013-09-13-18-22-56.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У цілому можу описати свої враження як неоднозначні. З одного боку нова навігація злегка незграбна, а бічну панель хотілося б відкривати свайпом в самому лівому екрані, а не цілитися пальцем у маленьку кнопочку. З іншого - радує, що Twitter під Android володіє своїм характером і прагне використовувати максимум можливостей платформи, а також маленькими, але впевненим кроками додає функціональність, на яку раніше можна було розраховувати тільки в сторонніх клієнтах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кортить спробувати новий Твіттер в дії? Тримайте посилання на apk: &lt;a href="http://db.tt/Sq0RDLfy" target="_blank"&gt;посилання&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="twitter"></category><category term="beta"></category></entry></feed>