<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>localizator@notes</title><link href="http://localizator.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.feedburner.com/feeds/tags/twitter.atom.xml" rel="self"></link><id>http://localizator.github.io/</id><updated>2013-09-13T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Twitter 5.0 beta для Android з абсолютно новим інтерфейсом</title><link href="http://localizator.github.io/2013-09-13/twitter-5-0-beta/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-13T00:00:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-09-13:2013-09-13/twitter-5-0-beta/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Тестерам стала доступна бета-версія наступної мажорної гілки офіційного клієнта Twitter для Android. Судячи з усього, в п'ятій версії свого додатку у Twitter вирішили взагалі закреслити той інтерфейс, який вони вилизували останні роки, і почати все з чистого аркуша.
&lt;!-- more --&gt;
Найбільшим зміною є переосмислення інтерфейсу в стилі Holo і відхід від айфона версії.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Замість старих трьох вкладок тепер доступні наступні: Home, Notifications, Messages, Activity, Trending, Find people і Me. Між вкладками можна перемикатися свайпами або тапами по навігаційній панелі.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="http://i.imgur.com/eLbbxjQl.png" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="http://i.imgur.com/IjH68oVl.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У самій стрічці стало доступно попередній перегляд зображень і відео. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зліва виїжджає додаткова панель. Тут можна відсортувати вкладки в зручному порядку, переключитися між акаунтами і дістатися до налаштувань. Налаштування майже не змінилися. Але уважне око зачепиться за два нових пункти. Перший - галочка включення превю зображень і відео в стрічці. Другий - пункт «Безпека» у налаштуваннях облікового запису. Тут можна активувати можливість захистити свій аккаунт прив'язкою до даного пристрою.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="http://i.imgur.com/rkfXXpfl.png" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Twitter 5.0" src="http://i.imgur.com/1TXl4x4l.png" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="twitter"></category></entry></feed>