<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>localizator@notes</title><link href="http://localizator.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.feedburner.com/feeds/all-uk.atom.xml" rel="self"></link><id>http://localizator.github.io/</id><updated>2013-09-13T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Twitter 5.0 beta для Android з абсолютно новим інтерфейсом</title><link href="http://localizator.github.io/2013-09-13/twitter-5-0-beta/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-13T00:00:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-09-13:2013-09-13/twitter-5-0-beta/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Тестерам стала доступна бета-версія наступної мажорної гілки офіційного клієнта Twitter для Android. Судячи з усього, в п'ятій версії свого додатку у Twitter вирішили взагалі закреслити той інтерфейс, який вони вилизували останні роки, і почати все з чистого аркуша.
&lt;!-- more --&gt;
Найбільшим зміною є переосмислення інтерфейсу в стилі Holo і відхід від айфона версії.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Замість старих трьох вкладок тепер доступні наступні: Стрічка, Сповіщення, Я, Приватні повідомлення, Активність друзів, Тренди і Пошук людей. Між вкладками можна перемикатися свайпамі або тапамі по навігаційній панелі.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://imageshack.us/photo/my-images/593/m1gz.png/"&gt;&lt;img alt="Foo" src="http://imageshack.us/a/img593/7113/m1gz.th.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(http://i.imgur.com/eLbbxjQl.png)(http://i.imgur.com/IjH68oVl.png)&lt;/p&gt;</summary><category term="twitter"></category></entry><entry><title>Цікаві посилання. Червень 2013</title><link href="http://localizator.github.io/2013-06-28/interesting-links-june-2013/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-28T22:30:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-06-28:2013-06-28/interesting-links-june-2013/</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.phoronix.com/scan.php?page=news_item&amp;amp;px=MTM5ODM" target="_blank"&gt;Відбувся випуск KDE 4.11 Beta 2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.phoronix.com/scan.php?page=news_item&amp;amp;px=MTM5Nzg" target="_blank"&gt;AMD HD 7000 "RadeonSI" запустили на Fedora 19&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.phoronix.com/scan.php?page=news_item&amp;amp;px=MTM5NTQ" target="_blank"&gt;Для exFAT буде підготовлено нативний модуль ядра&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.phoronix.com/scan.php?page=news_item&amp;amp;px=MTM5NTA" target="_blank"&gt;Mozilla випустила Firefox 22&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="linux"></category></entry><entry><title>Другий реліз-кандидат інсталятора Debian 7.0</title><link href="http://localizator.github.io/2013-04-28/debian-installer-7-0-rc2/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-28T09:30:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-04-28:2013-04-28/debian-installer-7-0-rc2/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/localizatorua/8692289119/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Debian" src="http://farm9.staticflickr.com/8536/8692289119_fbc2cb8154.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://lists.debian.org/debian-devel-announce/2013/04/msg00011.html"&gt;Представлений&lt;/a&gt; другий, фінальний, кандидат в релізи &lt;a href="http://www.debian.org/devel/debian-installer"&gt;програми встановлення&lt;/a&gt; Debian GNU/Linux для прийдешнього випуску "Wheezy" (7.0). В даний час в Wheezy всі блокуючі реліз помилки усунуті, вихід нової версії очікується 4 або 5 травня.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Основні зміни, у порівнянні з першим кандидатом в релізи інсталятора Debian 7.0:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;З ядра 3.4.37 портовано підсистеми drm і agp, що дозволило включити більш сучасні графічні драйвери intel, nouveau і radeon;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У gdm3 реалізована базова підтримка екранного рідера Orca;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Усунені проблеми з роботою текстового інсталятора;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Порція поліпшень в роботі мережевого конфігуратора netcfg. Наприклад, активована одночасне встановлення пакетів iw і wireless-tools;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Підготовлений образ для завантаження по мережі для armhf-архітектури vexpress, використовуваної емулятором QEMU;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У пакет input-modules доданий модуль hid-topseed, а також драйвери для клавіатур і мишей з інтерфейсом USB hid-a4tech, hid-cypress, hid-ezkey, hid-kensington, hid-keytouch, hid-kye, hid-multitouch, hid -ortek, hid-primax, hid-quanta, hid-samsung, hid-speedlink;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;До складу пакету initramfs-tools включена серія додаткових HUD-драйверів, таким чином всі доступні в інсталяторі драйвери пристроїв введення будуть в наявності і у встановленій системі;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Покращене встановлення на системи з EFI, проте ще спостерігаються проблеми із завантаженням в режимі UEFI на деяких системах;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DRM_PSB замінений на DRM_GMA500, DRM_GMA600, DRM_GMA3600 і DRM_MEDFIELD;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У модулі ata_piix включена підтримка госетвих систем MS Virtual PC;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Доданий новий драйвер alx для пристроїв на базі чіпів Atheros AR8161 і AR8162;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;З ядра 3.7 перенесений драйвер iguanair (Iguanaworks USB IR Transceiver);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У модуль rt2800 додана підтримка чіпсетів RT5390R.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="debian"></category><category term="linux"></category><category term="wheezy"></category><category term="installer"></category></entry><entry><title>Вийшов Ubuntu Tweak 0.8.4 з підтримкою Raring Ringtail</title><link href="http://localizator.github.io/2013-04-25/ubuntu-tweak-0-8-4-on-ubuntu-13-04/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-25T13:30:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-04-25:2013-04-25/ubuntu-tweak-0-8-4-on-ubuntu-13-04/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Вийшла Ubuntu Tweak 0.8.4 - нова версія одного з самим популярних і відомих твікерів для тонкого налаштування Ubuntu. Крім усього іншого, серед плюсів варто відзначити можливість встановлення різних програм не доступних з центру програм і очищення кешу системи.
&lt;!-- more --&gt;
&lt;img alt="Ubuntu Tweak" src="/static/images/2013/04/ubuntu-tweak.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нова версія вийшла з реалізацією повної підтримки Raring Ringtail і усуненням низки помилок, переглянути які &lt;a href="http://blog.ubuntu-tweak.com/2013/04/25/ubuntu-tweak-0-8-4-released.html"&gt;можна тут&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ubuntu Tweak" src="/static/images/2013/04/ubuntu-tweak2.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ubuntu Tweak" src="/static/images/2013/04/ubuntu-tweak3.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Встановлення Ubuntu Tweak 0.8.4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;:::sh
sudo add-apt-repository ppa:tualatrix/ppa
sudo apt-get update
sudo apt-get install ubuntu-tweak
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</summary><category term="ubuntu"></category><category term="linux"></category><category term="raringringtail"></category></entry><entry><title>Вийшов реліз Ubuntu 13.04 Raring Ringtail</title><link href="http://localizator.github.io/2013-04-25/ubuntu-13-04-released/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-25T03:03:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-04-25:2013-04-25/ubuntu-13-04-released/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Представлена ​​фінальна версія Ubuntu 13.04 Raring Ringtail, що вийшла з безліччю різних поліпшень як в плані інтерфейсу, так і в технічної складової. Також, за той час поки йшла розробка дистрибутива, відбулося безліч подій, так чи інакше вплинули на подальшу долю Ubuntu, серед яких варто відзначити редакцію для мобільних пристроїв, обговорення переходу на модель роллінг-релізу і «розумний пошук».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ubuntu 13.04" src="/static/images/2013/04/logoubuntu1304.jpg" /&gt; 
&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так як з моменту виходу бета-релізу, який передбачає під собою заморозку функцій дистрибутива, не відбулося істотних змін, так що поверхнево розглянемо тільки ключові зміни з них.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Основні зміни інтерфейсу:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Були додані нові іконки для панелі Unity, лінз і ряду програм за умовчанням.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Unity new icons" src="/static/images/2013/04/unityicons.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Іконка перемикання робочих столів тепер міняється залежно від того, де перебуває користувач.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Unity Desktop switcher" src="/static/images/2013/04/desktop_switcher.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;З'явилися два нові способи перемикання між вікнами програм, таких як прокручування середньою кнопкою миші по значку і вибір потрібного вікна з контекстного меню.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Unity Window switcher" src="/static/images/2013/04/window_switcher.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Більш інтуїтивний інтерфейс перегляду докладної інформації в Dash, а також додана підтримка фірмового скроллбара.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Unity preview" src="/static/images/2013/04/unitypreview.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Scrollbar" src="/static/images/2013/04/scrollbar.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вилучений системний трей, доданий новий індикатор Bluetooth і синхронізації з хмарними сервісами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="New Sync Munu" src="/static/images/2013/04/syncmenu.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Діалоги виходу з системи отримали новий дизайн.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Shutdown dialog" src="/static/images/2013/04/shutdowndialog.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Logout dialog" src="/static/images/2013/04/logoutdialog.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У режимі групування вікон (Super + W) при наведенні з'явилася яскраве помаранчеве обрамлення і заголовк програми.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Group Window" src="/static/images/2013/04/groupwindow.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У мережевих облікових записах з'явилася можливість вибору окремих програм для кожного окремого сервісу.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Social Apps" src="/static/images/2013/04/socialapps.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У налаштування зовнішнього вигляду внесено дві нові опції: включення/вимикання іконки перемикання робочого стала і переходу на робочий стіл.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Desktop Settings" src="/static/images/2013/04/desktopsettings.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Програми&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Тепер у Dash підтримується пошук, навіть якщо була допущена помилка
    в запиті. Це стало можливим за рахунок невеликої бібліотеки
    libcolumbus, включеної за замовчуванням.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Клієнт мікроблогінгу Gwibber був видалений, але в системі залишилася
    частина його компонентів, перейменованих в «Friends», а саме -
    сервіс для взаємодії з онлайн акаунтами і лінзою.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У файловий менеджер Nautilus був доданий рекурсивний пошук.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;З медіаплеєра Rhythmbox видалена інтеграція з Ubuntu One Music
    Store, а в найближчому майбутньому це планується зробити в якості
    поновлення і для попередніх релізів - Ubuntu 12.10 і 12.04.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Офісний пакет Libreoffice отримав підтримку глобального меню за
    замовчуванням.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вилучений Wubi - інсталятор Ubuntu з під операційної системи
    Windows.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Версії програм за замовчуванням:&lt;/strong&gt; веб-браузер Firefox 20.0, поштовий
клієнт Thunderbird 17.0.5, файловий менеджер Nautilus 3.6.3, офісний
пакет LibreOfice 4.0.2, програвач Rhythmbox 2.98, GNOME Contacts 3.6.2,
Empathy 3.6.4, Totem (Videos ) 3.6.3, тестовий редактор Gedit 3.6.2,
Deja Dup Backup Tool 26.0, Brasero 3.6.1, Transmission 2.77, Remmina
1.0.0, центр програм 5.6.0 і GNOME Control Center 3.6.3. Все це поверх
Compiz 0.9.9, Unity 7.0.0 і GTK 3.6.4. Ядро системи - 3.8.0-19-29 Ubuntu
Linux kernel, засноване на Linux 3.8.8.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Події&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubuntu Touch&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цикл розробки Raring Ringtail був багатий на події,
головним з яких став анонс Ubuntu Touch - спеціальної редакції Ubuntu
для мобільних пристроїв (смартфонів і планшетів). Суть її призначення
полягає у створення нової перехідної платформи, яка в подальшому зможе
працювати під всіма доступними форм-факторами, адаптуючись під
встановлену роздільну здатність.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ubuntu Touch" src="/static/images/2013/04/ubuntutouch.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Це буде досягатися за рахунок підвантаження певних шаблонів у
кожній конкретній ситуації, при цьому використовуючи одну кодову базу і
єдиний стиль оформлення інтерфейсу. Таким чином, не потрібно буде
плодити безліч окремих версій, а використовувати всього лише одну
редакцію дистрибутива.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для втілення цих ідей у ​​життя були анонсовані нова версія десктоп оболонки Unity - Unity Next і новий дисплейний менеджер - Mir, заміну раніше планованого Wayland. Перші більш-менш готові збірки ми побачимо вже в травні, а повне завершення роботи планується не раніше виходу наступного випуску з тривалим періодом підтримки - Ubuntu 14.04.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steam&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наступною важливою подією стало портування компанією Valve
свого популярного клієнта цифрової дистрибуції Steam під Ubuntu. Крім
того, також були адаптовані безліч ігор, число яких, включаючи різні
доповнення, вже наближається до сотні. Сам клієнт доступний з центру
програм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Smart Scope&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smart Scope - позиціонується як віддалена область, що дозволяє визначити найбільш підходящі місця для пошуку. Так як області в головному меню постійно поповнюються, а їх велика кількість може помітно сповільнити роботу системи, розробниками було прийнято рішення відкласти це навантаження на віддалений сервер, при цьому повністю зберігши весь необхідний функціонал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спочатку функція планувалася для включення до поточний реліз, але через достатню сирість і не завершеність проекту він був відкладений для включення в наступний випуск.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проте, охочі можуть потестувати його з PPA.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;:::sh
sudo add-apt-repository ppa:ubuntu-unity/experimental-certified
sudo apt-get update
sudo apt-get dist-upgrade
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Роллінг-реліз&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У ході розробки Ubuntu 13.04 ходили палкі суперечки на рахунок переходу на модель роллінг-розробки, тобто з плавними поступовими оновленнями, а не як зараз з випусками кожні півроку. По суті, були б тільки LTS-релізи, а всі нові функції додавалися б тільки в міру готовності.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У цього підходу є свої плюси і мінуси, але так чи інакше було прийнято рішення залишити все як є. Однак для розробників таки підготують спеціальний PPA, де якраз будуть перебувати останні напрацювання.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Також в якості компромісу саміти, обговорення розвитку Ubuntu, будуть проводитися кожні три місяці у вигляді онлайн-конференцій двічі за реліз, а період підтримки проміжних випусків зменшиться з 18 до 9 місяців, починаючи з Ubuntu 13.10. Це дозволить частіше обговорювати деталі нововведень і знизити витрати, особливо на проведення місцевих зустрічей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У цілому можна помітити, що Ubuntu дуже динамічно розвивається і при цьому намагається по мінімуму знизити витрати, наприклад, скоротивши обсяг друку дисків і перенісши саміти в онлайн.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Завантажити&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://toloka.hurtom.com/viewtopic.php?t=46167"&gt;&lt;strong&gt;Гуртом&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.ex.ua/view/40700000"&gt;&lt;strong&gt;EX.UA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="ubuntu"></category><category term="linux"></category><category term="raringringtail"></category></entry><entry><title>netctl вже в [core]</title><link href="http://localizator.github.io/2013-04-10/netctl-is-now-in-core/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-10T03:03:00+03:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-04-10:2013-04-10/netctl-is-now-in-core/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Розробники ArchLinux &lt;a href="https://www.archlinux.org/news/netctl-is-now-in-core/"&gt;&lt;strong&gt;повідомили&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; про інтеграцію в репозиторій [core] проекту нової системи налаштування параметрів підключення до мережі - &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/index.php/Netctl"&gt;&lt;strong&gt;netctl&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, розробленої для заміни раніше використовуваної системи &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/index.php/Netcfg"&gt;&lt;strong&gt;netcfg&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; і заснованої на залученні можливостей systemd. Підтримка старого конфігуратора netcfg поки залишена у складі дистрибутива, але буде видалена в найближчому майбутньому. Всім користувачам рекомендується перейти до використання netctl, слідуючи &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/index.php/Netctl#Migrating_from_netcfg"&gt;&lt;strong&gt;покроковій інструкції&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; з міграції та попередньо ознайомившись із системними інструкціями по &lt;a href="https://github.com/joukewitteveen/netctl/blob/master/docs/netctl.1.txt"&gt;netctl&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://github.com/joukewitteveen/netctl/blob/master/docs/netctl.profile.5.txt"&gt;netctl.profile&lt;/a&gt; і &lt;a href="https://github.com/joukewitteveen/netctl/blob/master/docs/netctl.special.7.txt"&gt;netctl.special&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;В основі netctl закладена ідея використання профілів з ​​налаштуваннями (приклади профілів можна знайти в директорії /etc/netctl/examples/, де &lt;a href="https://github.com/joukewitteveen/netctl/tree/master/docs/examples"&gt;представлені&lt;/a&gt; готові файли для налаштування виділення адреси по dhcp, статичної IP, бездротового з'єднання з WEP/WPA, мережевого моста, PPPoE, PPP, бондинга, VLAN, різних тунелів і т.п.). Для наочного конфігурування безпроводових мереж передбачена спеціальна консольна утиліта wifi-menu, що здійснює налаштування у формі меню.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приклад профілю для налаштування статичного IP:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Description='A basic static ethernet connection'&lt;br /&gt;
Interface=eth0&lt;br /&gt;
Connection=ethernet&lt;br /&gt;
IP=static&lt;br /&gt;
Address=('192.168.1.23/24' '192.168.1.87/24')&lt;br /&gt;
#Routes=('192.168.0.0/24 via 192.168.1.2')&lt;br /&gt;
Gateway='192.168.1.1'&lt;br /&gt;
DNS=('192.168.1.1')&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Приклад профілю для налаштування PPPoE:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Description='Example PPPoE connection'&lt;br /&gt;
Interface=eth0&lt;br /&gt;
Connection=pppoe&lt;br /&gt;
User='example@yourprovider.com'&lt;br /&gt;
Password='very secret'&lt;br /&gt;
ConnectionMode='persist'  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary><category term="arch"></category><category term="linux"></category><category term="systemd"></category><category term="netctl"></category></entry><entry><title>Підсвітка в nano</title><link href="http://localizator.github.io/2013-01-13/syntax-highlighting-on-nano/" rel="alternate"></link><updated>2013-01-13T03:03:00+02:00</updated><author><name>localizator</name></author><id>tag:localizator.github.io,2013-01-13:2013-01-13/syntax-highlighting-on-nano/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="nano logo" src="http://i.imgur.com/ptRfh.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всім відомий простий текстовий редактор nano. Він поставляється як редактор за замовчуванням у більшості дистрибутивів linux і має величезну кількість користувачів, мабуть, більше, ніж будь-який інший редактор. Але найчастіше в ньому не вистачає однієї приємної дрібниці - підсвічування синтаксису. Втім, це можна легко і швидко виправити.
&lt;!-- more --&gt;
Шаблони з різним підсвічуванням знаходяться за шляхом /usr/share/nano. Що там вдасться знайти?&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;:::sh
ls /usr/share/nano

asm.nanorc
awk.nanorc
c.nanorc
cmake.nanorc
css.nanorc
debian.nanorc
fortran.nanorc
gentoo.nanorc
groff.nanorc
html.nanorc
java.nanorc
makefile.nanorc
man-html/
man.nanorc
mgp.nanorc
mutt.nanorc
nanorc.nanorc
objc.nanorc
ocaml.nanorc
patch.nanorc
perl.nanorc
php.nanorc
pov.nanorc
python.nanorc
ruby.nanorc
sh.nanorc
tcl.nanorc
tex.nanorc
xml.nanorc
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Отже, в нашому розпорядженні підсвічування мов програмування c, python, php і java. Можна розфарбувати html і css файли і дещо ще. Не так вже багато, але для справ насущних повинно вистачити.
Справа за малим: створити файл .nanorc в домашній директорії і включити в нього необхідні стилі. Це може виглядати так:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;:::sh
cat ~/.nanorc

include /usr/share/nano/makefile.nanorc
include /usr/share/nano/python.nanorc
include /usr/share/nano/xml.nanorc
include /usr/share/nano/sh.nanorc
include /usr/share/nano/cmake.nanorc
include /usr/share/nano/css.nanorc
include /usr/share/nano/html.nanorc
include /usr/share/nano/patch.nanorc
include /usr/share/nano/php.nanorc
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Тепер подивимося як відображається файл з одним із влюченних шаблонів.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="syntax highlighting on nano" src="http://i.imgur.com/x3ITr.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не так уже й погано. Принаймні, це набагато зручніше, ніж відсутність підсвічування як такого. І - так - це все, користуємося.&lt;/p&gt;</summary><category term="nano"></category><category term="linux"></category></entry></feed>